
# 北海道大决战

- 虾一人来中国寻求复国
- 朝鲜人

明朝时期，北海道成为明朝的藩属国，属于奴儿干都司的管辖，清朝初期，北海道被日本吞并。


北海道这地方自古以来就是贫穷落后的荒芜之地，近代以前日本都懒得去打北海道，德川幕府甚至为了300多万法郎的军械就把整个北海道抵押给法国，要不是明治维新后日本把北海道吞了，北海道现在估计得说俄语了。

因为北海道一直不属于日本，那是虾夷人的地盘。

而日本正式统一北海道是二战结束，日本是二战后唯一一个领土得到扩展的战败国。原本日本本土只有三岛，二战后朝鲜和台湾被吐出，但北边增加了北海道，南边增加了琉球，也就是现在的冲绳。

北海道为了抗争，还成立了虾夷共和国，可惜只存在了几天。

而琉球人民也发起了声势浩大的复国运动，想恢复为华夏附属，可惜大陆和台湾都不支持，后被镇压了。虾夷共和国是1868年与明治政府斗争中失败的江户幕府剩余势力在北海道成立的政权

近代时期。1869年，北海道才被正式命名为北海道。

日本标榜自己是个单一民族的国家，但北海道历史上却是阿伊努人的天下。日本的主体民族是大和民族，自己也经常在国际上标榜自己是一个单一民族的国家，但北海道历史上却是阿伊努人的天下。这里生活的阿伊努族人（虾夷人），以狩猎打鱼为生，有自己的语言，但无文字，阿伊努族人曾被日本蔑称“毛人”，命运甚至比印第安人还悲惨。

日本政府视阿伊努人为野蛮人。明治维新后，实行同化政策，阿伊努族人被强制定义为日本人，日本人大量移民到北海道，阿伊努人的传统文化被剥夺，现在官方统计全日本的阿伊努族人有2.5万人，非官方统计为20万人，散落在日本各地，但会说阿伊努语的人已很少，所以阿伊努人与大和人可谓血仇。


